{
    "question": "Perhatikan data beberapa campuran berikut! (1) Alkohol dan air (2) Air dan Solar. (3) Gula Dan Air. (4) Minyak tanah dan Solar. Campuran yang dapat membentuk larutan ditunjukkan oleh nomor? a.(1)dan(2) b.(1)dan(3). .c.(2)dan(4) d.(3)dan(4) TOLONG DIJAWAB SECEPATNYA BESOK DIKUMPULKAN!\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p>d.(3)dan(4) gula da air minyak tanah dan solar</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "buatlah-kesimpulan-tentang-perbandingan-jumlah-denyut-nadi-sebelu-202",
            "question": "Buatlah kesimpulan tentang perbandingan jumlah denyut nadi sebelum beraktivitas, setelah berjalan 5 menit, setelah berlari 5 menit, setelah berlari 10 menit, dan setelah melakukan istirahat selama 10 menit...\u200b    bantuin sekarang dungg butuh bgt soal ny:((",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Dari data hasil percobaan, kami menemukan faktor-faktor yang memengaruhi denyut nadi manusia. Di antaranya jenis aktivitas, massa tubuh, dan jenis kelamin. Semakin berat aktivitas fisik semakin cepat denyutnya. Semakin besar massa tubuh seseorang semakin cepat juga denyut nadinya. Jenis kelamin perempuan lebih cepat denyut nadinya dibanding laki-laki,\u201d begitu paparan salah satu perwakilan siswa yang mewakili kelompok Arteri dalam presentasinya.</p><p>Ide pengembangan: Pembelajaran sebelum melakukan percobaan/ pengamatan, siswa diminta memprediksi atau berhipotesis dulu. Hal ini untuk melatih siswa berpikir membuat dugaan sementara, yang jawabannya akan ditemukan pada kegiatan percobaan.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-ilmu-kedokteran-ketika-sperma-pada-bergabung-dengan-sel-tel-551",
            "question": "dalam ilmu kedokteran ketika sperma pada bergabung dengan sel telur wanita inspirasi bayinya akan terlahir berbentuk sel tunggal yang dikenal sebagai zigot dalam ilmu Biologi ini akan segera berkembang biak dengan membelah diri hingga akhirnya menjadi segumpal daging dalam Alquran wawasan ini telah dijelaskan pada Surah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>al- &#039;alaq ayat 2 </p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>maaf kalau salah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Surah Al Mu&#039;minun Ayat 12-14</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>Perkembangan janin dari mulai bertemunya sperma dan juga ovum (sel telur )di dalam Rahim di jelaskan dalam surah Al Mu\u2019minun mulai dari ayat 12 \u2013 14 \u00a0yang memiliki arti berikut., \u00a0</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>\u201cDan sesugguhnya Kami telah menciptakan manusia dari suatau saripati \u00a0yang (berasal ) dari tanah . Kemudian Kami jadikan saripati itu air mani (yang disimpan ) dalam tempat yang kokoh (rahim). Kemudian kami jadikan air mani itu segumpal daraah, lalu segumpal darah itu Kami jadikan segumpal daging, dan segumpal dagitu Kami jadikan tulang belulalng , lalu tulang belulang itu kami bungkus dengan daging . Kemudian Kami jadikan dia makhluk yang (berbentuk lain). Maka Maha Suci Allah Pencipta Yang Paling Baik.\u201d \u00a0</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>Surah ini menjelaskan perjalanan seorang bayi dari mulai sperma dan sel telur bertemu di dalam rahim , lalu berkembang menjadi segumpal darah , lalu segumpal daging yang disebut dengan janin ,kemudian berkembang seiring usia kehamilan yang semakin tua dan akhirnya menjadi bayi yang siap lahir ke dunia. </strong></p><p><strong></strong></p><p><strong>Semoga Bermanfaat.</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-sistem-pencernaan-pada-hewan-cacing-jelaskan-667",
            "question": "Bagaimana sistem pencernaan pada hewan cacing? jelaskan! \r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sistem Pencernaan Cacing</p><p>Pencernaan dilakukan dalam sebuah tabung kecil. Mulai dari mulut, kerongkongan, kemudian tembolok, lambung usus halus, dan berakhir di anus. Namun, pada cacing pita, proses pencernaannya tidak seperti cacing tanah. Ia hanya menyerap sari makanan dengan kulitnya.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Sistem Pencernaan Cacing</p><p></p><p>Pencernaan dilakukan dalam sebuah tabung kecil. Mulai dari mulut, kerongkongan, kemudian tembolok, lambung usus halus, dan berakhir di anus. Namun, pada cacing pita, proses pencernaannya tidak seperti cacing tanah. Ia hanya menyerap sari makanan dengan kulitnya.</p><p></p><p>jangan lupa follow:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tugas-identifikasilah-dan-tunjukkanlah-berbagai-dampak-sampah-ba-964",
            "question": "Tugas: Identifikasilah dan tunjukkanlah berbagai dampak    sampah bagi lingkungan. Diskusikan dalam kelompokmu!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Dapat menyebabkan banjir,tanah jadi tidak subur,air sungai tercemar,dll</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "limbah-organik-merupakan-limbah-yang-bisa-dengan-mudah-897",
            "question": "Limbah organik merupakan limbah yang bisa dengan mudah ......... atau mudah membusuk    ISILAH TITIK-TITIK TERSEBUT\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>terurai</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>limbah organik merupakan limbah yg trrdiri dari biomassa makhluk hidup yg mudah diuraikan dengan pengurai</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "27-salah-satu-pengolahan-limbah-lunak-dengan-cara-mendaur-ulang-116",
            "question": "27. Salah satu pengolahan limbah lunak dengan cara mendaur ulang disebut    A limbah lunak anorganik\r\nB. limbah lunak domestic\r\nC. limbah lunak organik\r\nD. limbah lunak pertanian\r\ntolong bantu yah jawab dgn benar kalo kalian orang islam pasti tau kan tolong menolong. \r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>semoga bener :v</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>c.limbah lunak organik </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kuis-50-poin-kexcvi-anak-anak-sebutkan-nama-buah-buahan-dan-319",
            "question": "Kuis +50 poin [kexcvi]:    Anak-anak, sebutkan nama buah-buahan dan sayur-sayuran yang kamu ketahui. Boleh jawab sebanyak-banyaknya.\r\n (ngasal, report)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<h3>Buah-Buahan</h3><ol><li>Apel</li><li>Jeruk</li><li>Pisang</li><li>nanas</li><li>semangka</li><li>melon</li><li>Pepaya</li><li>lemon</li><li>markisa</li><li>leci</li><li>stroberi</li><li>anggur</li><li>alpukat</li><li>buah naga</li><li>Rambutan</li><li>mangga</li><li>duku</li><li>durian</li><li>lengkeng</li><li>kiwi</li><li>ceri</li><li>nangka</li><li>manggis</li><li>pear</li><li>jambu biji</li><li>kelapa</li><li>jambu air</li><li>salak</li><li>kurma</li><li>kesemek</li></ol><h3>Sayur-Sayuran </h3><ol><li>Kangkung</li><li>Bayam hijau</li><li>Selada </li><li>bayam merah</li><li>terong ungu</li><li>cabai Keriting</li><li>pakcoy</li><li>ketumbar</li><li>caisim</li><li>timun</li><li>kacang panjang</li><li>Cabai Rawit</li><li>Cabai Hijau</li><li>Cabai Besar</li><li>Wortel</li><li>Sawi</li><li>Terong Hijau</li><li>Jagung</li><li>Kemangi</li><li>Pare</li><li>Tomat</li><li>Brokoli </li><li>Kentang</li><li>Bawang Merah</li><li>Bawang Putih</li><li>Bawang Bombay</li><li>Kembang Kol</li><li>Tauge</li><li>labu </li><li>Jahe</li></ol><h2>Pembahasan</h2><h3>BUAH </h3><p><strong>Buah</strong> Adalah Makanan Yang Kaya vitamin, Buah Akan Membuat Kita Menjadi Sehat Dan Dihindari Penyakit.Namun Banyak Sekali Orang Yang Tidak Suka Buah Karena Terlalu Asam Contohnya Lemon.Lemon Ini Sangatlah Masam Tapi Lemon Baik Untuk Pencernaan Kita.Cara Memakan Lemon Adalah Merendam Lemon Di Cangkir Berisi Air Panas. </p><h3>SAYUR </h3><p><strong>Sayur</strong> Adalah Makanan Yang Juga Ada Vitaminnya, Sayur Dapat Diolah Dan Dijadikan Makanan Yang Enak, Namun Ada Sayur Yang Kurang Digemari Yaitu Labu.Banyak Sih Yang Tidak Suka Labu akan Tetapi Labu Ternyata Enak Dan Sehat Lho.</p><h2>\u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 </h2><p>Mata Pelajaran : <strong>Biologi</strong><strong> </strong></p><p>Tingkat Pendidikan : <strong>Kelas 2 (Sekolah Dasar) </strong></p><p>Kata Kunci Pembelajaran : <strong>Contoh Contoh Buah Dan Sayuran</strong></p><p>Bab Pembelajaran : <strong>7 - Buah Dan </strong><strong>Sayur</strong><strong> </strong></p><p>#<strong>MahaJenius</strong></p><p>#<strong>J</strong><strong>a</strong><strong>d</strong><strong>i</strong><strong>R</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>k</strong><strong>i</strong><strong>n</strong><strong>g</strong><strong>S</strong><strong>a</strong><strong>t</strong><strong>u</strong></p><p><strong>Ambisius-MahaJenius</strong></p><h2>\u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0</h2>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>BUAH-BUAHAN</p><p>1) Semangka</p><p>2) Pisang</p><p>3) Pepaya</p><p>4) Anggur</p><p>5) Delima</p><p>6) Apel</p><p>7) Jeruk</p><p>8) Kiwi</p><p>9) Nanas</p><p>10) Durian</p><p>11) Rambutan</p><p>12) Plum</p><p>13) Lemon</p><p>14) Melon</p><p>15) Jambu </p><p>16) Alpukat</p><p>17) Stroberi</p><p>18) Blueberry</p><p>19) Raspberry</p><p>20) Blackcurrant</p><p>21) Markisa</p><p>22) Nangka</p><p>23) Pir</p><p>24) Kelapa</p><p>25) Belimbing</p><p></p><p>SAYURAN</p><p>1) Wortel</p><p>2) Kentang</p><p>3) Bayam</p><p>4) Sawi</p><p>5) Kol</p><p>6) Selada</p><p>7) Buncis</p><p>8) Kacang panjang</p><p>9) Kecambah</p><p>10) Kubis</p><p>11) Pare</p><p>12) Rebung</p><p>13) Daun singkong</p><p>14) Seledri</p><p>15) Jamur</p><p>16) Lobak</p><p>17) Ubi</p><p>18) Bawang merah</p><p>19) Bawang putih</p><p>20) Daun bawang</p><p>21) Kangkung</p><p>22) Labu siam</p><p>23) Cabai</p><p>24) Petai</p><p>25) Terong</p><p></p><p><strong>K</strong><strong>e</strong><strong>t</strong><strong>e</strong><strong>r</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>g</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>:</strong></p><p>Semoga membantu.</p><p>Have a nice day :)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-cara-mengolala-sampah-dengan-baik-adalah-778",
            "question": "Salah satu cara mengolala sampah dengan baik adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>salah satu cara untuk mengelola sampah dengan baik adalah <strong>dengan</strong><strong> </strong><strong>memisa</strong><strong>hkan</strong><strong> </strong><strong>sampah</strong><strong> </strong><strong>orga</strong><strong>nik</strong><strong> </strong><strong>dan</strong><strong> </strong><strong>no</strong><strong>n-organik</strong><strong>.</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>semo</strong><strong>ga</strong><strong> </strong><strong>membantu</strong><strong> </strong><strong>\u30b7</strong></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pisahkan tempat sampah untuk organik dan anorganik</p><p></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kapan-akan-terjadi-kiamat-221",
            "question": "Kapan akan terjadi kiamat?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>besok mungkin</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>gaada yang tau kan, Tuhan lah yang Maha Mengetahui</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "resonandi-hanya-dapat-terjadi-apabila-382",
            "question": "Resonandi hanya dapat terjadi apabila\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Resonansi bunyi hanya dapat terjadi jika suatu benda memiliki frekuensi alami yang sama dengan frekuensi alami sumber bunyi yang bergetar.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>SEMOGA BERMANFAAT</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h2>dapat terjadi jika suatu benda memiliki frekuensi alami yang sama dengan frekuensi alami sumber bunyi yang bergetar</h2><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}